# Sujet 03

## Exercice 1

Programmer la fonction `multiplication`, prenant en paramètres deux nombres entiers `n1` et  `n2`, et qui renvoie le produit de ces deux nombres. 

Les seules opérations autorisées sont l’addition et la soustraction.

**Exemples :**

```python
>>> multiplication(3, 5)
15
>>> multiplication(-4, -8)
32
>>> multiplication(-2, 6) 
-12
>>> multiplication(-2, 0) 
0
```

## Exercice 2

Recopier et compléter sous Python la fonction suivante en respectant la spécification. On ne recopiera pas les commentaires.

```python
def dichotomie(tab, x):
    """tab : tableau d’entiers trié dans l’ordre croissant 
    x : nombre entier
    La fonction renvoie True si tab contient x et False sinon """
    debut = 0
    fin = len(tab) - 1
    while debut <= fin:
        m = ...
        if x == tab[m]:
            return ... 
        if x > tab[m]:
            debut = m + 1
        else:
    fin = ...
    return ... 
```

**Exemples :**

```python
>>> dichotomie([15, 16, 18, 19, 23, 24, 28, 29, 31, 33], 28)
True
>>> dichotomie([15, 16, 18, 19, 23, 24, 28, 29, 31, 33], 27)
False
```